# Что изменилось в Беларуси с 1 января 2021 года

- Вырос пенсионный возраст (теперь это 62,5 и 57,5 года).
- Вырос подоходный налог для работников компаний ПВТ — с 9% до 13%.
- Вырос налог на прибыль для операторов связи — с 18% до 30%.
- Выросли единый налог для ИП и налог для сдающих в аренду квартиры, дачи и гаражи.
- Вырос НДС на некоторые лекарства.
- Действует ПОДОХОдНЫЙ налог на кешбэк (13%)
- Выросла базовая величина с 27 до 29 рублей (а с ней пособия и штрафы).
- Выросли тарифы на «коммуналку» (≈ на 4,2 $) и электричество (≈ на 10%).
- Выросли минимальная зарплата (на 12 рублей), и базовая ставка бюджетников (на 10 рублей).
- Транспортный налог отвязали от техосмотра (платить придется меньше).
- Разрешили сбор за выезд из Беларуси на машине.
- Подорожали сигареты и плодово-ягодные вина.
